En este método se suponen las premisas verdaderas y se trata de probar que la conclusión es necesariamente verdadera.

**Ejemplo:** En base al siguiente razonamiento:  $p$ v $v$ ; $v\to m$; ~$m$ ∴ $p$
![[Pasted image 20250515214633.png]]
- Como V(~$m$) = V por ser premisa entonces V($m$) = F  
- Luego, como V($v\to m$) = V por ser premisa, y ($m$) = F entonces V($v$) = F  
- Por último, como V($p$ v $v$) = V por ser premisa, y ($v$) =F entonces ($p$) = V  
Y esta es la conclusión que resulta ser necesariamente verdadera.

El razonamiento es valido.